急！呢隻係咩龜？

行行下返屋企見到佢
但周圍都冇人，等左好耐都冇人搵佢
驚佢會俾人捉去整龜苓膏 所以帶左返屋企
未試過養呢啲龜，應該要點養
同埋呢隻係咩龜

食生菜？

陸龜？
買個透明箱 買啲日光燈
比啲水同草佢食？

Btw好得意 如果我執到佢都幾開心

盾臂龜
好多人有養
會變到好大隻
上網好易搵到飼養方法

盾臂龜
去金魚街 買 zoomed陸龜糧

盾臂陸龜 但養之前先三思
1.隻野有殺傷力、咬到包無忽肉/斷指
2.隻野好長命,你死隻野都未死
3.隻野可以成長到好好好大隻

屋企得西芹

佢好大隻 諗住就咁俾佢周圍行

俾菜佢得唔得？一定要糧？

要搵野圍個空間比佢 佢d屎好多架 每日比佢浸暖水 排屎排尿酸 真係想養要做足功課

唔忍心就咁放出去，係街見到佢個時佢仲要向我行，仲跟左我行一陣，好似叫我帶佢返屋企咁，放返出去驚佢俾人劏

見到人就跟住行㗎喇

要有心理準備

浸幾高？

樓主可否上網問左有無人尋龜先？

浸到殻底就ok同埋唔好太耐 水凍左會冷親
上YouTube睇下台灣個面d片啦 台灣好多人養到成部細坦克咁

無錯 但係好難認 要資料中哂（相 大小 特別d既特徵）咁既size唔平 要提防有人拎黎賣（FB上見唔少）要check清楚係咪真主人

有冇可能係個主人放生？

1. 隻龜本身食素，佢唔小心咬到你手指的話好大機會會放口
2. 以香港嘅飼養方式，你養到20年命已經好叻
3. 一呎左右

盾臂龜，你俾佢食啲高纖維嘅菜，甚至係野草，就冇問題，例如車前草、番薯葉
每日要浸暖水同埋曬太陽，幫助消化
最麻煩嘅係好容易有結石（鈣質同埋葉酸做成），定期照X光最好
龜真係有性的

應該唔似 所以搵左主人先 同埋養呢隻龜要比佢曬太陽/照爬蟲燈UV燈 電貴唔平架 考慮清楚 有露台養就最平

啱啱放左上fb，希望佢主人見到

冇地方，唔好養！

好詳細！

烏大龜

Push

似走失

陸龜腸胃好易有問題
唔好成日比水份高既生果同菜佢食

行得咁慢都走失

養隻龜都可以走失得，個主人係咪已經90歲行得仲慢過隻龜？

有時拎出街哂 諗住走唔甩點知行開咗無得實掛

攞左上fb沙田友個page冇人理， 我真係未必養得掂，有冇邊到會收流浪龜

去之前長毛投資個間爬店 佢地好似會收留流浪龜

係邊嫁，想俾佢搵户好人家

叫樓主比你養

樓主 如果屋企地方唔大就唔好養陸龜
但如果屋企有太陽曬到嘅地方就可以考慮下養 不過要做足功課先。

若果你諗清楚唔養，可以去fb聯絡香港棄龜關注組
佢地了解個情況之後 會幫你出post搵領養者

我都覺得自己養唔掂，希望可以搵到佢主人

養唔掂唔緊要 幫佢搵個好主人啦

佢遇上樓主已經好幸福，俾人棄養好慘嫁

盾臂龜黎 好乖架 唔會咬人 如果fb冇人認返（龜真係好難走失） 真心希望樓主照顧佢 佢要大隻至少5年 屋企清理下空位 比佢周屋爬都養得到架 因為有好多仆街 唔識養又扲去養/扲去賣

你扲隻龜返去 證明你好有愛心 要養佢地唔算難架 （當然起初，糧食+設備要哂1千蚊度 ）
佢食素的
去街市買菜心比佢食住先
因為菜心最易買 食得既有桑葉，蕃薯葉之類
記住大部分菜，葉都唔食得 eg油墨菜，西芹，通菜

你搵個盆比佢住先（屋有陽光入 就比個個位佢曬）+搵另一個盆比佢浸下暖水 水位去到過過佢隻腳 目的比佢飲下水/幫佢呵屎，尿（白色，一舊舊都係 稱為尿酸）浸3-4個字換一次水 浸2-3次就可以

利申：養緊 屋企都細 但清空雜物夠養到佢 養佢地每日搞半個鐘就得知識既量算好多下 但實際要做既野好少

我都唔知自己養唔養到，啊媽又唔鐘意，希望可以盡快幫佢搵個好主人

如果真係無人要 我可以要

你老母都on9，烏龜代表長壽

btw, 我見到個post就以為講烏大龜

咩係烏大龜？

你有冇養開龜?

我已經搵左香港棄龜關注組，俾左電話佢地但都係未聯絡我

養左幾日開始覺得佢幾得意

有啊

不如你要左佢啦 好可愛

呢隻咩品種黎？
未見過有呢隻顏色

佢哋需要暖爐㗎 你有冇買？

隔日幫佢哋沖涼 可以幫到佢哋屙屎 唔沖好容易會死

好得意

油麥菜係食得

我日日幫佢浸水算唔算沖涼

鑽紋？

好可愛

浸暖水比佢排尿酸就ok

我都唔知啊棄龜組覆返我話有間學校想領養，我屋企又細，間學校應該可以俾個好啲嘅環境佢

車厘龜 大左會變水戰龜

琴日佢柯左一舊白色野 好似雞子咁大，正唔正常嫁？

生蛋

我都以為係跟住咁落去 點知係淋嘅

正常

白色個舊就係尿酸？

水龜黎 鑽紋

比學校養感覺好似多啲地方走動，不過唔知實際上係咩環境。
但如果學校放暑假會點？有老師或者校工照顧？

應該有校工掛

要再問下

龜龜

你同佢相遇都係一種緣份

如果我係你，我會試下養
呢種龜BB幾百，大隻過千
我之前諗過養
但之後餚底了
唔係因為價錢
而係發現佢有過百歲命
人冇一百歲命，但間學校都唔一定維持到一百年...
我想像唔到香港一百年後會係點...

呢種龜本身有一定價錢
你任何時候放出去，都大把人要

反正而家暑假
你試一兩個月 衡量下
如果真係唔想養 就比間學校囉

PS 呢種龜要經常曬太陽，如果唔係個殻會變形